{
    "Kin_0": {
        "question": "중2남학생입니다 요즘 따라 머리가 자주 아픕니다 일어섰다가 앉거나 앉았다가 서거나자다가 일어나면 온몸에피가 머리에 쏠리는 듯한 느낌에통증이 있습니다 처음엔 몸도 가누기 힘든적이 있고위에 행동 시 머리도 요즘들어 더 아파졌습니다 뭐가 문제일까요 요즘 공부때매 장시간 앉아있어서 그런걸까요 잠을 못자서 병원가면 어디 병원 가죠",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 윤영수 입니다 그럴 수도 있고 컨디션 탓에 그러기도 합니다 감기 들어서 그런 경우도 있어요 너무 걱정 마시고 소아청소년과나 신경외과 진료 받아 보세요"
    },
    "Kin_1": {
        "question": "조금만 뛰거나 움직여도 머리가 어지러워요 왜 이럴까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 어지럽고 머리가 무거우신 느낌으로 생각됩니다 뒷목과 상부 흉추가 오랫동안 경직되면 나타나는 현상으로 치료는 뒷목의 두판상근과 4번 흉추의 심부근육을 확인하여 근긴장이 확인되면 머리와 안면 눈 귀의 미세혈류장애 호전을 위한 근육이완 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 가까운 곳의 신경통증관련 병원들을 2곳 이상 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_2": {
        "question": "머리가 아까부터 지끈지끈 아파요 평소에 머리 아픈 경우는 많이 앖었는데 열이 나는 걸 잘 인지를 못해서 열 나는지 안나는진 모르겠고 기침은 없어요 그냥 딱 머리만 아프고 열 좀 나는 거 같은데 너무 무서워요 저희 동네에 확진자가 나왔긴한데 어떡하죠 만약 해열제를 먹고 열이 가라앉으면 아닌건가요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 집에서 3일 지켜 보시고 5도 이상의열 기침 근육통 피로 있으면 1339나 보건소 연락 해서 상담 하세요  ​"
    },
    "Kin_3": {
        "question": "헬스를 약 1년 정도 한 사람입니다 요즘 헬스를 하려고 가서 웨이트 트레이닝을 하려고 힘을 주는 순간부터 머리가 되게 지끈지끈거리고 아픕니다 그리고 양치하다가 헛구역질을 하게되면 똑같이 뒷머리가 뻣뻣해진거 같으면서 뒷통수가 아프네요 1년정도 운동을 했었는데 추석기간에 2주일을 쉬고 평소보다 가벼운 강도로 했었는데 그 시점부터 통증이 시작되었습니다 혹시 어떤 증상인지 알 수 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​   ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 원발운동 두통의 가능성이 있습니다 이러한 두통은 저절로 호전 경우가 많지만 심할경우 예방적 약물 치료를 하는 경우도 있습니다 운동은 당분간 중지후 재시작이 약한 강도부터 시작을 권해드립니다  ​  그러나 증상이 반복 지속되거나 의식 저하 구토가 심해지는 등 위험 두통 소견이 보일 경우에는 지주막하 출혈 동맥 박리 경추부 병변 등과 감별이 필요하기 때문에 뇌영상검사 를 통해 위의 위험 두통 원인 감별이 필요합니다 이 경우에는 신경과 진료를 통해 정확한 원인 파악 및 치료를 권해드립니다  ​  자세한 병력 진찰 상태를 알수 없어 짧게 답변 드리는 점 양해바라며 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_4": {
        "question": "유독 커피를 마신 다음에 두통과 화끈거림이 느껴지는게 이거 왜 그런건가요 요즘 코로나가 유행이라 계속 화들짝하게 되네요",
        "answer": "원래 커피마시면 그러신가요 아니면 요즘만 그러신건가요 어쨌든 커피는 드시지 않는 편이 좋겠습니다"
    },
    "Kin_5": {
        "question": "제가 잠을 잘못자서 왼쪽 귀뒤가 아팠는데 동생이 머리로 제 머리왼쪽을 방금 모르고 쳤어요 엄청 아팠는데 지금도 머리왼쪽 이 아파요 지끈지끈이요ㅜㅜ혹시 이런거로 뇌에 문제 생길수도 있나요 지금도 멍든거처럼 아파요ㅜ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 귀 뒤의 머리가 아프군요 타박 등에 의해 생긴 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_6": {
        "question": "울음 참을때 처럼 목아프고 두통이 조금있어요손으로 짚어보니 열은 조금 잇는고 같고 기침도 조금 가끔 나와요 코로나일까요 검사받으러 가봐야 할까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 코로나와 거리 있어요 집에서 3일 지켜 보시고 5도 이상 열 인후통 기침 있으면 1339나 보건소 연락 해서 상담 받아 보세요  ​"
    },
    "Kin_7": {
        "question": "요즘따라 왼쪽 관자놀이부터 뒷통수까지 막 쑤시는 느낌이 드는데 예전에는 가끔씩 그랬는데 오늘따라 시도때도 없이 그러네요 이거 뭐죠 내공 100겁니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 위치 양상만 본다면 원발찌름두통 긴장형 두통 등 원발성 두통의 가능성 고려가 필요하고 진찰 결과에 따라 뇌신경질환 뇌혈관질환 다른 원인도 확인이 필요할 수 있습니다  ​  증상이 반복되거나 진통제에 반응이 없이 지속되신다면 이러한 증상 질환은 신경과에서 담당하므로 진료를 통해 위의 가능성을 확인을 권해드립니다 증상의 양상 진단에 따라 일반 진통제가 아닌 진단에 맞는 약물치료가 필요하며 추가 검사 여부는 진료 진찰 결과에 따라 결정하시면 됩니다  ​  아래의 소견이 보이는 경우에는 위험 두통 가능성이 있으므로 병원 진료 및 뇌영상검사 등이 필요할 수 있습니다  ​  새로운 형태의 심한 두통이 갑자기 시작될 때 이렇게 아프기는 처음이다 망치로 맞은 듯 심한 두통이 갑자기 나타났다 두통이 수일이나 수주에 걸쳐 점차 심해지는 경우 일반 진통제를 수일 복용하였으나 호전이 없는 경우 과로 긴장 기침 용변후 또는 성행위 후에 두통이 나타나는 경우 50세이후 처음으로 두통이 시작되었을때 구역과 구토가 동반 되고 구토증상이 점차 심해지는 경우 열이나고 목이 뻣뻣하며 전신 무기력 근육통 관절통 등이 있는 경우 점차 시력이 떨어지고 팔 다리에 힘이 없거나 걸을때 균형을 잡기 힘든 경우 의식수준이 떨어져 혼미하거나 자꾸 졸거나 자려고 하는경우 과거에 경련 발작을 했던 적이 있거나 머리를 다친후 두통이 발생한 경우 다른 이유로 항응고제를 사용중인 경우 임신 중이거나 암으로 치료중인 경우  ​  자세한 병력 진찰 상태를 알지 못해 정확한 답변 드리지 못하는 점 양해 바라며 참고하셔서 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다  ​  참고 대한두통학회"
    },
    "Kin_8": {
        "question": "일어나있다가 누웠을때 머리가 전체적으로 아픕니다 머리 방향을 돌리면 아픈 느낌이 달라집니다 피가 고인 느낌 누워있다가 일어나도 머리가 아픕니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다"
    },
    "Kin_9": {
        "question": "제발 도와주세요 눈 주위 눈알이 막 땡기더니 주위가 너무 아프고 너무 땡기고 그러기시작했고 그후로 머리 신경까지 너무 땡기는 느낌이 듭니다 진짜 머리가 너무 터질것같고 눈알진짜 뽑아버리고싶을만큼 아픕니다 도와주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_10": {
        "question": "어제 과식하고 자고 일어나니까 배가 너무 아파서 화장실 왔다갔다가 하고 좀 누워있다가 괜찮아지는것 같아서 다시 잤어요 더시 자고 일어나니까 여운은 남아있지만 괭찮아서 친구랑 노는데 갑저기 기가 멍해졌다가 다시 들어와서 자고 알어나니까 괜팒아졌어요 근데 친구랑 놀때부터 계속 머리가 아파요 그때는 이마쪽이었는데 지금은 눈썹 사이 콧대 쪽이 아프고 아침부터 누워있다가 일어날때 눈이 뿌얘진다 해여되나 뭔가 그런 느낌이에요 저녁 먹고 나니까 속도 울렁거려요 토할꺼 같은 느낌인데 진짜로는 안나오고 병원가야될까요 구냥 둬도 될까요 아침에 손 주물러봤을때 체한건 아닌거 같았어요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
    }
}